## Задание №5. PowerShell

### 1. Что такое PowerShell?
- PowerShell - это кроссплатформенное решение для автоматизации задач, которое включает оболочку командной сроки, скриптовый язык и платформу управленя конфигурацией. PowerShell поддерживается в Windows, Linux и MacOS.

### 2. Какие возможности имеет PowerShell?
PowerShell позволяет:
- Менять настройки операционной системы
- Управлять службами и процессами
- Настраивать роли и компоненты сервера
- Устанавливать программное обеспечение
- Управлять установленным ПО через специальные интерфейсы
- Встраивать исполняемые компоненты в сторонние программы
- Создавать сценарии для автоматизации задач администрирования
- Работать с файловой системой, реестром Windows, храненилищем сертификатов и т.д.

### 3. Как открыть журнал событий в PowerShell?
- Журнал событий Windows PowerShell можно просмотреть в Просмотр событий или с помощью Get-Eventlog командлетов и Get-WmiObject.
Что бы просмотреть содержимое журнала Windows PowerShell, введите следующее:  
Get-Eventlog - LogName "Windows PowerShell"

### 4. Чем cmd отличается от PowerShell?
- Ключевым отличием от CMD, заметным на старте работы, является командлеты - упрощенные команды, используемые в среде PowerShell. Назначение команды PowerShell довольно легко интерпретировать по названию: они следуют простой закономерности - за глаголом идет существительное.
- PowerShell поддерживает как пакетные, так и командлеты PowerShell в то время как на CMD следует запускать только пакетные команды.
- PowerShell также поддерживает создание псевдонимов для командлетов, чтобы пользователи могли легко перемещаться между функциями, а CMD не может создавать псевдонимы команд.
- PowerShell возвращает результат в виде объекта, а CMD возвращает только текст.
- В PowerShell можно запустить последовательность командлетов в сценарии, а в CMD вторая команда будет запущена, только если первая команда будет завершена.
- PowerShell имеет интергрированную среду сценариев, а в CMD это просто интерфейс командной строки.
- В PowerShell можно получить доступ к библиотекам программирования, потому что они построены на основе .NET Common Language Runtime (CLR), а в CMD нет доступа к библиотекам.
- PowerShell поддерживает системы Linux, а CMD не поддерживает.
- С помощью PowerShell можно запускать все типы программ, а CMD предназначен только для программ консольного типа.

### 5. Какой командой в PowerShell можно просмотреть список доступных журналов событий?
- Что бы просмотреть все классические журналы событий нужно ввести:  
Get-EventLog -List

### 6. Какой командой можно узнать текущую версию PowerShell?
- Посмотреть версию PowerShell можно командой: Get-Host